你家人全新單曲《小明搭高鐵》

《小明搭高鐵》是《小明上廣州》的延續篇。歌曲是以兒童遊戲《咕嚕咕嚕魔法師》之口令作藍本而創作。這遊戲之玩法近似「何家小雞何家猜」這一個二人猜枚的小玩意。遊戲開始時，小朋友二人對立，各自握拳，然後以拳頭對拳頭打圈，唸著「咕嚕咕嚕一呀、咕嚕咕嚕二、咕嚕咕嚕三呀、魔法師!」，在唸口令之同時，齊齊做出手指指一、手指指二、手指指三的相對動作。當唸至「魔法師」就各自出包剪dup, 猜贏的一方，就唸「咕嚕咕嚕一呀打傻瓜」，並做出手指指一的動作，猜輸的就唸「咕嚕咕嚕二呀傻瓜瓜」，同時做手指指二的動作，猜和就二人齊齊唸「咕嚕咕嚕三呀魔法師」，做出手指指三的動作，然後二人齊齊唸「打傻瓜或傻瓜瓜或魔法師」之時，繼續出包剪dup, 贏了作一、輸了作二，打和作三，遊戲越玩越快，一路循環玩耍，直至誰做錯了動作就作輸論，勝利者就哥以磨利刀打傻瓜，拍打對方的頭、手臂、或式其他可以打的地方。打完笑完，又可以再玩多次。

《咕嚕咕嚕魔法師》相信是沿自廣州傳統躲貓貓遊戲《伏匿匿》。其口令原詞也「咕嚕咕嚕一、咕嚕咕嚕二，咕嚕咕嚕三 ，準備開砲打敵人!」，二者十分相似。遊戲開始時同，眾小朋友要先選帶動員，圍在一起握起拳頭，然後以拳頭對拳頭打圈，一面唸口令，當唸至「準備開砲打敵人」，大家就齊出包剪dup, 嬴的可離開，猜至最後輸的小朋友，就成為「伏匿匿」的帶動員，要被其他孩子用手巾蒙上眼睛，伏在牆上，然後被蒙眼的小朋友開始倒數十，而其他的小朋友就盡快找尋有利的位置躲起來，當帶動便數至十，就脫下手巾，尋找躲起來的小朋友。那一個小朋友被帶動員最先找到，就成為下一個遊戲帶動者了。

歌曲中段之Rap talk, 則模仿了流傳於廣州的另一地道童謠「四月到香港」，其原詞為「拍一拍手掌，四月到香港，掂一掂拳頭，八月上廣州…」，。

在寫作這首歌曲之時，有感香港有一些正義教條主義朋友，凡事都要嘈一餐，不理對錯不分黑白不看事實就盲嘈。其實，作為小市民，是不會管什麼派別也好，只要能夠做到利民的，就是好東西。如果只為反對而後對，抱著教條主義盲目反對的，不理利民與否，道德高台再高，最終都是得不到民眾所支持。這世界，能包融、才能向前。

七年前寫《小明上廣州》，歌詞提到「搭高鐵，樂悠悠」，七年後，小明終於可以很快的，就快有機會一嘗真正搭高鐵上廣州了。對好的事情要支持，遇上不合理的事情要批抨，這才是做人的正確態度，而不是不理三七二十一都反對一番，誓要把高鐵打為廢鐵，這樣與民為敵，終會為民所棄。

綠幕MV
關咕嚕咕嚕咩事
只許州官放火 不許百姓點燈